\chapter{Oracle Aplication Express}

\section{Tahapan Pembuatan Aplikasi Yang Berjudul Academic Sederhana}
Pada Langkah pertama yang harus dilakukan untuk membuat sebuah aplikasi pada Apex Oracle adalah membuka website https://apex.oracle.com dan masuk untuk login, setelah login Berikut di bawah ini adalah langkah - langkah pembuatan Aplikasi pada Oracle APEX :

\begin{enumerate}
\item Login Menggunakan Akun Oracle APEX masing-masing.
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/1.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
    
\vspace{4cm}

\item Kemudian Klik App builder untuk membuat / membangun aplikasi baru. 
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/2.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
    
\item Kemudian Klik Create  untuk lembar baru Pengerjaan 
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/3.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
\vspace{4cm}

\item Klik New Aplication
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/4.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
    
\item Klik Choose File untuk mencari File EXCEL, kemudian pilih filenya.
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/6.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
\vspace{2cm}

\item Kemudian Pada table name pilih Namai dengan Nama Tabel Mahasiswa . pada Select sheet pilih juga Sesuai Nama Tabel
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/7.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}

\item kemudian Create
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/8.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
\vspace{2cm}

\item Kemudian Create Untuk Tabel selanjutnya sama dengan Tabel mahasiswa Hanya mengganti nama tabel dan Sheet tabel. 
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/9.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
    
\item Jika semua tabel telah dibuat maka tampilan akan muncul seperti gambar berikut. Kemudian Tekan SQL Browser 
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/10.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
\vspace{2cm}

\item Pilih Tabel mahasiswa kemudia pilih drop column yang berfungsi untuk menhilangkan id yang akan bertabrakan dengan  primary key Data yang Akan dibentuk.
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/12.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}

\item Hilangkan ID Pada setiap tabel yang akan menggunakan Primary Key. Tekan Constrain untuk membuat kode unik yaitu primary key.
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/14.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
\vspace{2cm}
    
\item Setelah Semua Tabel telah dia atur kemudian Kembali Ke menu Create Pada APP builder
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/16.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}

\item Kemudian Klik menu New Application
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/17.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
\vspace{2cm}

\item Kemudian Atur Tampilan Disni saya menggunakan 2 MASTER Yaitu Mahasiswa Dan Dosen sebagai Tampilan utama.
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/18.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}

\item Kemudian membuat menu interactive Report sebagai menu yang akan menampilakan isi dari database.
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/20.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
\vspace{2cm}

\item Kemudian Membuat menu dashboard yang berfungsi sebagai Tampilan persentasi yang akan mempermudah dalam melihat status.
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/24.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}

\item Kemudian setelah selesai mendesain tampilan, cek all feature. dan create  
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/30.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
\vspace{2cm}

\item Setelah create application maka akan muncul Tampilan Run Aplication 
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/31.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}

\item Setelah Run login Menggunakan Akun Oracle Apex Masing Masing
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/32.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}
\vspace{2cm}

\item Dibawah ini merupakan link Dari Aplikasi Akademik Sederhana 
\item https://apex.oracle.com/pls/apex/f?p=93835:LOGIN\_DESKTOP:14103822046687:::::
\begin{figure}[!htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{figures/33.png}
    \caption{\textit{}}
    \end{center}   
    \end{figure}

\end{enumerate}
